\begin{enumerate}
  \item Le carré de la vitesse est $v^2$, donc la fonction $d$ est définie par : $d(v)=\dfrac{v^2}{\num{202.4}}$.
  \item $d(82)=\dfrac{82^2}{\num{202.4}}\simeq 33$. La distance de freinage est d'environ $33$
  \item La distance de freinage n'est pas proportionnelle à la vitesse car la fonction $d$ n'est pas une fonction linéaire. Elle ne traduit pas une situation de proportionnalité
  \item   On cherche $v$ tel que $d(v)=41$.\\
          $\dfrac{v^2}{\num{202.4}}=41 \iff v^2=41 \times \num{202.4} \iff v^2= \num{8298.4} \iff v= -\sqrt{\num{8298.4}} \quad \text{ou} \quad v= \sqrt{\num{8298.4}}$ \\
          Puisque $v$ est un nombre positif, on en déduit $v= \sqrt{\num{8298.4}}\simeq 91$.\\
          Lorsque la distance de freinage de la voiture est $41$ m, sa vitesse est alors d'environ $91$ km/h.\\
          Voici la courbe représentative de la fonction $d$ avec la solution de la question précédente lue graphiquement.

      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \begin{axis}[%
            clip mode=individual,
            axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
            x=0.5mm,y=0.5mm,                                  % unités sur les axes
            xmin=0,xmax=132,ymin=0,ymax=90,        % bornes du repère
            xtick distance=10, ytick distance=10,           % distance entre les tirets sur les axes
            minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
            grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
            x tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
            y tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
            xlabel={v (en km/h)},ylabel={d (en m)},
          ]
          \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=0:130,samples=150] {x^2/202.4};
          \coordinate (A) at ({sqrt(8298.4)},41);
          \draw[very thick,colorSec,densely dashed] (0,41) -- (A) -- ({sqrt(8298.4)},0);
        \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{enumerate}